中共威逼利誘推漢語 家長偕兒女匿草原 內蒙校長護學生 辭職自殺

節錄

中共威逼利誘推漢語 家長偕兒女匿草原
內蒙校長護學生 辭職自殺

中共近月在內蒙古強推漢語教學，激起蒙人激烈反抗，蒙族人官員幹部亦加入抵制，蒙族家長甚至不讓孩子返校。中共軟硬兼施，派錢利誘學校及學生叫人回校，並以取消學籍作威脅；有家長帶學生到荒涼草原躲避。有指公安部長趙克志月初到內蒙古時曾下令鎮壓，但仍未能平息事件。昨日，內地消息又傳出，內蒙一名中學校長不願取消罷課學生學籍，辭職後自殺身亡，使蒙族人倍添憤怒。

相關新聞：趕絕內蒙防親俄 京憂腹背受敵

上月底，通遼市、鄂爾多斯市、呼和浩特市等多地爆發示威，。。。。。

■蒙古民眾曾上街抗議內蒙政府封殺蒙語。資料圖片

派錢誘回校 威脅取消學籍

赤峰市的共青團翁牛特旗委員會昨日推出「一拖一」的獎勵方式，通知指當地兩間中學及六間小學的在校學生，每讓一位罷課同學回校，即可獲200元人民幣（約226港元）；該委員會又稱，如一個班級的回校率達95%或以上，可獲由該旗的教育局、團委頒發「優秀班集體」證書。

赤峰市的大板鎮則用較為強硬的手段。如當地大板一中在微信發佈緊急通知，。。。。。。

在當局不斷要求蒙族學生回校時，不少蒙族牧民開車到草原暫避風頭，詎料官員幹部開車尾隨，直闖牧民住所騷擾。。。。。。。

二連浩特蒙古族中學校長烏蘭日前因不滿強推漢語政策而辭職，昨日在家自殺身亡。網絡消息指，她拒絕遵從上級指示，。。。。。。。

另一邊廂，藏語學校今年亦被安排與漢語學校合併，即使藏族父母反對，藏族學生今年開學都要接受漢語教育。。。。。。。。。

自由亞洲電台

■內蒙市民聯署要求地方政府用蒙文教學。

■二連浩特蒙古族中學校長烏蘭（左二），因拒取消罷課生學籍，不敵壓力而自殺。

■內蒙學生與家長走到草原躲避。

正仆街

Push

網傳蒙古小學校長為捍衛母語自殺，孩子們上課都哭了。 | #香港大紀元

支那

唔怪得中共做得咁絕，內蒙民族心咁強，如果香港無藍屍既話香港都可能唔會溫水煮蛙

點解中共一定做親都係壞事 小小好野都冇？